他們曾說過……

他們曾說過……

參與八九民運的群眾在天安門廣場豎立民主神像。

民主之神，一切專制壓迫下人民的渴望。民主之神，已是廣場大學生和億萬人民民主的象徵。民主之神，你是挽救中華民族的希望。民主之神，你是1989年中國民主潮的靈魂。今天你莊嚴地站在廣場上，向全世界宣告：中華民族民主運動的大崛起已開始了一個新紀元。

石膏塑成的民主神像，雖然不能永久保存，我們堅信，黑暗就會過去 ，曙光必定來臨。

我們堅信，真正民主到來之日，我們一定會再來廣場，豎立起一座雄偉、高大、永遠的民主之神像。這一天會到來的。中國人把民主之神永遠掛在我們每個人的心中。

——每年六四都會在維園現身的民主女神像，是1989年今天在天安門廣場豎立的「民主之神」複製品。神像被安放在天安門時，有三名工人領袖被北京公安拘捕；六四屠城後，解放軍用坦克撞毀神像。上文是發表於30年前的今天的「民主之神宣言」。

相關新聞：21被通緝高校生 6人仍在內地

上一則
上一則
赴美經營民宿 獲讚「最友善主人」

下一則
下一則
蘋人誌：4個小孩的女同 我們都是合格家長

21被通緝高校生 6人仍在內地
六四後獲居留權 留美學生籲悼念
遭坦克輾斷雙腿 多年活在壓迫下方政：中共阻戰殘運禁奔喪
赴美經營民宿 獲讚「最友善主人」
前解放軍中尉親睹鎮壓「像看到母遭強暴」